

\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage[left=2.00cm, right=2.00cm, top=3.00cm, bottom=2.00cm]{geometry}
\author{marcia de sa}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% INFORMAÇÕES DA UNIVERSIDADE!!%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
	\begin{center}
		\textbf{ UEA - Universidade do Estado do Amazonas\\
			EST - Escola Superior de Tecnologia }
		
		\vspace{1.0 cm}
		Resenha de Apresentação de Trabalho de Conclusão de Curso \\
		Aluno(a): Márcia dos Santos de Sá
	\end{center}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\fbox{
		
		\begin{minipage}{0.90\linewidth} 
			\vspace{0.3 cm}
			\textbf{Dados da Apresentação}\\
			
			Autor: Danilo da Silva Cunha \\
			\vspace{-0.1 cm}
			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
			
			Título:	PROTÓTIPO DE BAIXO CUSTO DE UMA UNIDADE DE TRAÇÃO PARA CA-
			
			\hspace*{0mm}\phantom{Título: }DEIRAS DE RODAS MANUAIS COM SISTEMA EMBARCADO.
			
			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
			
			\vspace{0.3 cm}
			Instituição: UEA/ EST \\
			
			%%%%%%%%%%%%%%
			Membros da Banca Avaliadora: Daniel Gusmán Del Rio, Dr.
			
			\hspace*{0mm}\phantom{Membros da Banca Avaliadora: }Fábio de Sousa Cardoso, Dr. (Orientador)
			
			\hspace*{0mm}\phantom{Membros da Banca Avaliadora: }Paulo Cesar de Souza Cavalcante, Me.
		\end{minipage}
	} 
	
	%%%%%%%%%% LINHA  E RESUMO &&&&&&&&&
	
	\vspace{0.4 cm}
	
	\begin{center}
		\rule[0.5ex]{40em}{0.3ex}
		\textbf{Resumo}	
	\end{center}
	
	%%%%%%%% TEXTO %%%%%%%	
	
		
	
		
	\onehalfspacing 
	{ O Brasil é um dos maiores países em população com algum tipo de deficiência. A paraplegia ocorre no momento em que as vias motrizes do sistema piramidal do sistema nervoso periférico, habitualmente a nível da medula espinhal, são interrompidas medial e bilateralmente. A paralisia afeta os membros inferiores, ou toda parte inferior do corpo.

A proposta do trabalho foi desenvolvida sob a hipótese de que é possível desenvolver um protótipo de uma unidade de tração para cadeiras de rodas manuais, transformando-a em uma cadeira de rodas elétrica com tração dianteira, de baixo custo, composto por módulo microcontrolado Arduino Uno R3, botão de pânico, sensores de impacto e comunicação via protocolo bluetooth com dispositivo móvel que utilize sistema operacional Android 9. O sistema poderá registrar a o dia e a hora em que o usuário da pulseira está realizando o ato uma vez que esse processo é involuntário. E estes dados posteriormente poderão ser avaliados por uma profissional da saúde para propor o devido tratamento ao paciente.
	}	
	
    
	
	%%%%% FIM DO TEXTO %%%%%
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{center}
		\rule[0.5ex]{40em}{0.3ex}
	\end{center}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%%%%% TEXTO FINAL PADRÃO %%%%%
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	Atesto que a acadêmica \textbf{Márcia dos Santos de Sá}, matriculada no registro 000000000, no curso de Engenharia  Eletrônica, assistiu a defesa de Trabalho de Conclusão
	de Curso de Graduação na data 19 de julho de 2021.	
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%%%% ASSINATURA ++++++++++++++++++
	\vspace{0.9 cm}
	\begin{center}
		\hbox{
			\vbox{--------------------------------------------------------  \\ Fábio de Sousa Cardoso, Dr.} \hspace*{2cm} 		
		}
	\end{center}
	
	
\end{document}